## Query DataBase

#### A. Comment dans la base de donée on recup des infos des query pour aller les chercher dans la base de donnée?

**Problematique**

Je voudrais avoir toutes les chambres d'hotels qui sont superieur ou égale a 5

[where] _(command + clic droit)_ |=> va chercher tout les hotels ou la valeur de roomNumbers est egale a 5

where renvoi une query:

ex:

app.get('/api/testquery', async (req, res)=> {

try {

const roomNumbers =parseInt (req.query.roomNumbers);

return res.send (message{roomNumbers});

} catch (e) { 

return res.status(code:500).send(message:{error:'error serveur:' + e.message})

}

});

app.get('/api/hostels', async (req, res)=> {

try {

   const hostels = await getAllHostels();
   
   return res.send(hostels);
   
 } catch (e) { 

return res.status(code:500).send(message: {error serveur :'+e.message});

  }
  
_(sur hotel.service.ts)_

export async getHostelByRoomNumbers(RoomNumbers: numbers): promise<HotelModel> {

if (!hostelId) {

throw new error('hotelId required');

}
const hotelTofindref = refHotels.doc(hostelId);

const HotelTofindSnap: documentSnapshot = await hotelToFindRef.get();

if (hostelToFindSnap.exists) {

return hostelToFindSnap.data() as HotelModel;

} else {

throw new error( 'objet does not exists');

}

export async getHostelByRoomNumbers(RoomNumbers: numbers): promise<HotelModel> {

if (!roomNumbers) {

throw new error('roomNumbers required');

}

const data = await refHotels.where(fiel:'roomNumbers',opStr '==', roomNumbers).get();

const result: HotelModel[] = [];

data.foreach(doc =< result.push (doc.data() as HotelModel))

-  return result => return res.send message:{result}) .

_(verification du code sur la page localhost 3015)_
----------------------------------------------------

 **si je veut  ajouter les chambres qui ont une piscine en plus**
 
 const data = await refHotels
 
 .where(fiel:'roomNumbers',opStr '==', roomNumbers).get();
 
 .where(fiel:'pool',opStr '==',value:true )
 
 .get();
 
 const result: HotelModel[] = [];
 
 data.foreach(doc =< result.push (doc.data() as HotelModel))
 
return res.send message:{result})

* ça va m'envoyer tous ceux qui ont 5 chambres et qui ont une piscine...

///video70///
